<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Framework on Danny Agus</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/framework/</link>
    <description>Recent content in Framework on Danny Agus</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.0</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 May 2025 20:00:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/framework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Framework Dasar Menulis Artikel dan Esai</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/7-framework-dasar-menulis-artikel-dan-esai/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 20:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/7-framework-dasar-menulis-artikel-dan-esai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Banyak orang merasa bingung saat hendak menulis.&lt;br&gt;
&lt;em&gt;&amp;ldquo;Aku mau nulis, tapi mulai dari mana ya?&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pertanyaan itu sangat umum — dan bahkan penulis berpengalaman pun kadang mengalaminya. Salah satu penyebab kebuntuan itu adalah tidak adanya &lt;strong&gt;kerangka berpikir&lt;/strong&gt; yang jelas sejak awal. Padahal, seperti membangun rumah, menulis juga butuh fondasi dan peta jalan. Kita perlu sebuah &lt;strong&gt;framework&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artikel ini akan membantumu mengenali &lt;strong&gt;enam elemen penting&lt;/strong&gt; yang bisa dijadikan pegangan sebelum mulai menulis artikel atau esai. Elemen-elemen ini bukan aturan baku, tapi panduan yang bisa membuat proses menulis jadi lebih terarah dan efisien.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dari Bahasa Mesin ke Bahasa Manusia: Bagaimana Saya Menemukan Cara Menulis yang Terstruktur</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/6-dari-bahasa-mesin-ke-bahasa-manusia-bagaimana-aku-menemukan-cara-menulis-yang-terstruktur/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/6-dari-bahasa-mesin-ke-bahasa-manusia-bagaimana-aku-menemukan-cara-menulis-yang-terstruktur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Beberapa bulan lalu, saya menerima tugas akhir sebagai syarat kenaikan jabatan di kantor. Saya pikir, seperti biasa, tantangannya akan berkutat di coding atau sistem. Tapi ternyata saya salah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tugasnya bukan tentang logika program, melainkan tentang &lt;strong&gt;menulis laporan yang bisa dibaca — dan dipahami — oleh manusia.&lt;/strong&gt; Sebagai programmer, saya terbiasa berbicara dengan mesin: jelas, terstruktur, dan tanpa emosi. Tapi berbicara lewat tulisan untuk manusia? Itu dunia yang berbeda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kebingungan itu membawa saya pada kenangan lama — waktu SMA dulu, atau saat saya belajar IELTS. Dulu saya pernah membuat artikel ilmiah, tapi rasanya sudah kabur. Namun satu hal yang saya ingat kuat: ada &lt;strong&gt;pola pikir dan struktur&lt;/strong&gt; tertentu dalam menulis, seperti fondasi rumah atau blueprint.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
