<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>CNN on Danny Agus</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/cnn/</link>
    <description>Recent content in CNN on Danny Agus</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.0</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 21:00:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/cnn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Analisis Metode Deep Learning Hibrida CNN-LSTM untuk Klasifikasi Aktivitas Manusia dan Potensinya pada Sinyal EEG</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/31_analisis_metode_deep_learning_hibrida_cnn_lstm_untuk_klasifikasi/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 21:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/31_analisis_metode_deep_learning_hibrida_cnn_lstm_untuk_klasifikasi/</guid>
      <description>Artikel ini mengulas metodologi deep learning hibrida Convolutional Neural Network (CNN) dan Long Short-Term Memory (LSTM) yang digunakan untuk pengenalan aktivitas manusia berdasarkan data sensor smartphone, serta mengeksplorasi relevansi dan potensi aplikasinya untuk klasifikasi sinyal Electroencephalogram (EEG).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dari ANN ke CNN dan RNN: Memahami Dunia Neural Network dalam Bahasa Sederhana</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/16_dari_ann_ke_cnn_dan_rnn/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 13:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/16_dari_ann_ke_cnn_dan_rnn/</guid>
      <description>Penjelasan evolusi neural network dari ANN, CNN, hingga RNN beserta turunan dan aplikasinya di dunia nyata. Panduan memilih jenis jaringan saraf sesuai kebutuhan data dan tujuan pemrosesan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>CNN dan RNN dalam Bahasa Sederhana</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/15_cnn_dan_rnn_dalam_bahasa_sederhana/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 13:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/15_cnn_dan_rnn_dalam_bahasa_sederhana/</guid>
      <description>Penjelasan sederhana tentang cara kerja CNN untuk pengolahan gambar dan RNN untuk data berurutan seperti teks atau suara. Dilengkapi perbandingan peran keduanya dan relevansinya dalam aplikasi sehari-hari.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengenal CNN: Cara Mesin Belajar Melihat Gambar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/13_mengenal_cnn_cara_mesin_belajar_melihat_gambar/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 11:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/13_mengenal_cnn_cara_mesin_belajar_melihat_gambar/</guid>
      <description>CNN memungkinkan mesin mengenali dan memahami gambar dengan memproses fitur visual secara bertahap. Artikel ini membahas prinsip kerja, aplikasi sehari-hari, dan dampak CNN dalam kecerdasan buatan modern.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
