<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Danny Agus</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Danny Agus</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.0</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 23:19:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Thinking Frameworks Case Study: Mengurai Masalah Data Hilang di Sistem Microservices</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/28_thinking_frameworks_case_study_data_hilang/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 23:19:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/28_thinking_frameworks_case_study_data_hilang/</guid>
      <description>Studi kasus nyata penggunaan kerangka berpikir sistemik untuk menyelidiki dan mengelola masalah kehilangan data dalam sistem mikroservis cloud pendidikan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thinking Frameworks 102: Berpikir Sistemik dan Profesional untuk Konsultan Teknologi</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/27_thinking_frameworks_102/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 23:10:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/27_thinking_frameworks_102/</guid>
      <description>Memahami pentingnya kerangka berpikir sistemik bagi konsultan IT dalam menghadapi kompleksitas sistem, ketidakjelasan proyek, dan pengambilan keputusan profesional.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kenapa README.md Tidak Muncul di NuGet? Refleksi dari Sebuah Paket Internal</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/26_readme_nuget_internal_refleksi/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 20:25:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/26_readme_nuget_internal_refleksi/</guid>
      <description>Pengalaman langsung mengeksplorasi penyebab README.md tidak muncul di tampilan NuGet, yang ternyata bukan berasal dari kesalahan teknis, melainkan keterbatasan feed internal Azure DevOps.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thinking Frameworks 101: Memahami Kerangka Berpikir dan Kegunaannya dalam Kehidupan Modern</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/25_thinking_frameworks_101/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 22:40:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/25_thinking_frameworks_101/</guid>
      <description>Kerangka berpikir membantu individu memproses informasi dan mengambil keputusan secara sistematis. Berbagai framework populer dibahas beserta manfaat praktisnya dalam kehidupan modern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Membangun Budaya Diskusi yang Mandiri dan Terstruktur dalam Tim</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/24_membangun_budaya_diskusi_yang_mandiri_dan_terstruktur_dalam_tim/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 22:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/24_membangun_budaya_diskusi_yang_mandiri_dan_terstruktur_dalam_tim/</guid>
      <description>Pentingnya perumusan masalah, fasilitator, dan keragaman perspektif dalam diskusi tim, serta peran forum dalam memberdayakan anggota dan meningkatkan kualitas keputusan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Strategi Mengelola Permintaan Klien di Luar Ruang Lingkup Proyek</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/23_strategi_mengelola_permintaan_klien_di_luar_ruang_lingkup_proyek/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 22:20:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/23_strategi_mengelola_permintaan_klien_di_luar_ruang_lingkup_proyek/</guid>
      <description>Permintaan klien yang berkembang perlu dikelola dengan komunikasi efektif dan struktur pengambilan keputusan yang jelas. Artikel ini membahas strategi menjaga ruang lingkup proyek tanpa mengorbankan profesionalisme dan fleksibilitas tim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Machine Learning vs Deep Learning: Apa Bedanya dan Kapan Digunakan?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/21_machine_learning_vs_deep_learning/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 16:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/21_machine_learning_vs_deep_learning/</guid>
      <description>Penjelasan perbedaan mendasar antara machine learning dan deep learning dari sisi struktur, kebutuhan data, dan aplikasi. Panduan memilih pendekatan yang tepat sesuai jenis data dan kompleksitas masalah.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jenis-Jenis Machine Learning: Bagaimana Mesin Belajar dari Data</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/20_jenis_jenis_machine_learning/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 15:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/20_jenis_jenis_machine_learning/</guid>
      <description>Penjelasan empat pendekatan utama machine learning—supervised, unsupervised, semi-supervised, dan reinforcement learning—beserta contoh aplikasinya. Panduan memilih metode yang sesuai dengan kebutuhan data dan masalah.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Machine Learning 101: Cara Mesin Belajar dari Data</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/19_machine_learning_101_cara_mesin_belajar_dari_data/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 15:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/19_machine_learning_101_cara_mesin_belajar_dari_data/</guid>
      <description>Penjelasan dasar tentang konsep, pendekatan, dan aplikasi machine learning dalam kehidupan sehari-hari. Dilengkapi perbandingan dengan pemrograman tradisional dan pengantar ke teknologi AI lanjutan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transformer: Lompatan Besar dalam Pemrosesan Bahasa Mesin</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/18_transformer_lompatan_besar_pemrosesan_bahasa/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 14:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/18_transformer_lompatan_besar_pemrosesan_bahasa/</guid>
      <description>Transformer memperkenalkan mekanisme self-attention yang merevolusi pemrosesan bahasa alami dan mengatasi keterbatasan model RNN/LSTM. Artikel ini membahas keunggulan, tantangan, serta peran transformer dalam perkembangan model bahasa modern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengenal LSTM dan GRU: Memori Panjang dalam Otak Mesin</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/17_mengenal_lstm_dan_gru_memori_panjang_dalam_otak_mesin/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 14:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/17_mengenal_lstm_dan_gru_memori_panjang_dalam_otak_mesin/</guid>
      <description>LSTM dan GRU memecahkan masalah memori jangka panjang pada RNN klasik dengan mekanisme gerbang cerdas. Artikel ini membahas keunggulan, aplikasi nyata, dan perbandingan efisiensi kedua arsitektur dalam pemrosesan data berurutan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dari ANN ke CNN dan RNN: Memahami Dunia Neural Network dalam Bahasa Sederhana</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/16_dari_ann_ke_cnn_dan_rnn/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 13:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/16_dari_ann_ke_cnn_dan_rnn/</guid>
      <description>Penjelasan evolusi neural network dari ANN, CNN, hingga RNN beserta turunan dan aplikasinya di dunia nyata. Panduan memilih jenis jaringan saraf sesuai kebutuhan data dan tujuan pemrosesan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>CNN dan RNN dalam Bahasa Sederhana</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/15_cnn_dan_rnn_dalam_bahasa_sederhana/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 13:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/15_cnn_dan_rnn_dalam_bahasa_sederhana/</guid>
      <description>Penjelasan sederhana tentang cara kerja CNN untuk pengolahan gambar dan RNN untuk data berurutan seperti teks atau suara. Dilengkapi perbandingan peran keduanya dan relevansinya dalam aplikasi sehari-hari.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengenal RNN: Bagaimana Mesin Mencerna Urutan dan Bahasa</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/14_mengenal_rnn_bagaimana_mesin_mencerna_urutan_dan_bahasa/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/14_mengenal_rnn_bagaimana_mesin_mencerna_urutan_dan_bahasa/</guid>
      <description>RNN memungkinkan mesin memahami data berurutan seperti teks dan suara dengan mengingat konteks sebelumnya. Artikel ini membahas cara kerja, aplikasi nyata, serta tantangan dan solusi dalam pengembangan RNN.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengenal CNN: Cara Mesin Belajar Melihat Gambar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/13_mengenal_cnn_cara_mesin_belajar_melihat_gambar/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 11:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/13_mengenal_cnn_cara_mesin_belajar_melihat_gambar/</guid>
      <description>CNN memungkinkan mesin mengenali dan memahami gambar dengan memproses fitur visual secara bertahap. Artikel ini membahas prinsip kerja, aplikasi sehari-hari, dan dampak CNN dalam kecerdasan buatan modern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memahami Artificial Neural Network: Fondasi Kecerdasan Buatan Modern</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/12_memahami_artificial_neural_network_fondasi_kecerdasan_buatan_modern/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 11:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/12_memahami_artificial_neural_network_fondasi_kecerdasan_buatan_modern/</guid>
      <description>ANN meniru cara kerja otak manusia untuk memproses dan belajar dari data melalui jaringan neuron buatan. Artikel ini membahas prinsip kerja, proses belajar, serta penerapan ANN dalam berbagai aplikasi modern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apa Itu Deep Learning? Cara Mesin Mengenali Gambar, Suara, dan Bahasa</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/22_apa_itu_deep_learning/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 10:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/22_apa_itu_deep_learning/</guid>
      <description>Deep learning memanfaatkan jaringan saraf berlapis untuk mengenali pola kompleks dari data besar seperti gambar, suara, dan bahasa. Artikel ini mengulas perbedaan dengan machine learning, aplikasi sehari-hari, serta kekuatan dan keterbatasannya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Praktik Menentukan Sizing dan Velocity dalam Proyek Teknologi</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/11_praktik_menentukan_sizing_dan_velocity_dalam_proyek_teknologi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2025 10:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/11_praktik_menentukan_sizing_dan_velocity_dalam_proyek_teknologi/</guid>
      <description>Berbagai pendekatan praktis estimasi pekerjaan dan kecepatan tim dalam proyek teknologi, mulai dari pengalaman sebelumnya hingga model estimasi relatif. Dilengkapi strategi menghadapi tenggat, pengaruh stack teknologi, serta pentingnya asumsi dan batasan backlog.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memahami Azure Eventing &amp; Messaging: Service Bus, Event Hub, dan Event Grid</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/10_memahami_azure_eventing_messaging_service_bus_event_hub_dan_event_grid/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/10_memahami_azure_eventing_messaging_service_bus_event_hub_dan_event_grid/</guid>
      <description>Penjelasan perbedaan dan fungsi utama Azure Service Bus, Event Hub, dan Event Grid dalam arsitektur event-driven cloud. Panduan memilih layanan yang tepat sesuai kebutuhan komunikasi, streaming, atau event notification.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Paradigma Responsif dalam Pemrograman: Event-Driven, Reactive, dan Bedanya Event dengan Message</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/9_paradigma_responsif_dalam_pemrograman_event_driven_reactive_dan_bedanya_event_dengan_message/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/9_paradigma_responsif_dalam_pemrograman_event_driven_reactive_dan_bedanya_event_dengan_message/</guid>
      <description>Penjelasan perbedaan mendasar antara event-driven dan reactive programming, serta konsep event dan message dalam arsitektur perangkat lunak. Panduan memilih paradigma yang sesuai untuk aplikasi interaktif dan sistem real-time.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Framework Dasar Menulis Artikel dan Esai</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/7-framework-dasar-menulis-artikel-dan-esai/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 20:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/7-framework-dasar-menulis-artikel-dan-esai/</guid>
      <description>Panduan praktis menyusun artikel dan esai dengan framework 5W+1H, mulai dari tujuan, jenis, struktur, hingga mengenali audiens dan menyusun outline. Membantu penulis pemula agar proses menulis lebih terarah dan efektif.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memahami Konsep Event, Reactive, dan Message dalam Pemrograman</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/8_memahami_konsep_event_reactive_dan_message_dalam_pemrograman/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 20:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/8_memahami_konsep_event_reactive_dan_message_dalam_pemrograman/</guid>
      <description>Penjelasan sederhana tentang event-driven dan reactive programming beserta perbedaan event dan message dalam sistem perangkat lunak. Dilengkapi analogi sehari-hari agar mudah dipahami pemula.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dari Bahasa Mesin ke Bahasa Manusia: Bagaimana Saya Menemukan Cara Menulis yang Terstruktur</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/6-dari-bahasa-mesin-ke-bahasa-manusia-bagaimana-aku-menemukan-cara-menulis-yang-terstruktur/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/6-dari-bahasa-mesin-ke-bahasa-manusia-bagaimana-aku-menemukan-cara-menulis-yang-terstruktur/</guid>
      <description>Refleksi pengalaman programmer menemukan framework menulis terstruktur berbasis 5W+1H agar tulisan lebih logis dan mudah dipahami. Panduan ini membantu siapa pun membangun kebiasaan menulis yang sistematis dan efektif.</description>
    </item>
    <item>
      <title>6 Hal yang Wajib Kamu Pegang Sebelum Menulis Artikel atau Esai</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/5-6-hal-yang-wajib-kamu-pegang-sebelum-menulis-artikel-atau-esai/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 11:20:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/5-6-hal-yang-wajib-kamu-pegang-sebelum-menulis-artikel-atau-esai/</guid>
      <description>Enam prinsip praktis berbasis 5W+1H untuk membantu penulis pemula menyusun artikel atau esai secara terarah, mulai dari tujuan, jenis, struktur, hingga mengenali audiens dan membuat outline. Panduan ini memudahkan proses menulis agar lebih fokus dan efektif.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Membandingkan Pendekatan Expository, Listicle, dan Reflective</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/4-membandingkan-pendekatan-expository-listicle-dan-reflective/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 10:10:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/4-membandingkan-pendekatan-expository-listicle-dan-reflective/</guid>
      <description>Perbandingan tiga pendekatan menulis—expository, listicle, dan reflective—untuk satu topik yang sama, lengkap dengan karakteristik, kelebihan, dan situasi penggunaannya. Panduan ini membantu penulis memilih gaya penyajian sesuai tujuan dan audiens.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pertimbangan Teknis dan Biaya Pembentukan Blog Ini</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/3-deployment-strategy-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 14:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/3-deployment-strategy-hugo/</guid>
      <description>Penjelasan strategi teknis dan simulasi biaya membangun blog dengan Hugo di Azure, termasuk pemisahan konten dan aset untuk efisiensi jangka panjang. Panduan ini membandingkan opsi hosting dan memberikan tips upgrade sesuai kebutuhan pertumbuhan blog.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dari WordPress ke Hugo: Petualangan Membangun Blog yang Aman, Murah, dan Tanpa Drama</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2-petualangan-hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 11:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2-petualangan-hugo/</guid>
      <description>Pengalaman migrasi dari WordPress ke Hugo untuk membangun blog yang lebih aman, murah, dan mudah dikelola. Artikel ini membahas langkah teknis, otomasi deploy, serta tips praktis membuat blog statis modern dengan Azure dan PaperMod.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Halo Dunia</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/1-halo-dunia/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 10:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/1-halo-dunia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Halo! Ini postingan pertama saya di blog Hugo + PaperMod 🎉&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
