<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Deep Learning on Danny Agus</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/deep-learning/</link>
    <description>Recent content in Deep Learning on Danny Agus</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.0</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 21:10:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/deep-learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Analisis Kritis dan Relevansi Metodologi Deteksi Kejang EEG dalam Studi Jothi &amp; Jayaraj (2024) untuk Penelitian Klasifikasi Sinyal EEG Umum</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/32_analisis_kritis_deteksi_kejang_eeg/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 21:10:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/32_analisis_kritis_deteksi_kejang_eeg/</guid>
      <description>Artikel ini mengulas pendekatan CNN-RNN dengan attention mechanism dalam deteksi kejang EEG serta potensi adaptasinya untuk klasifikasi sinyal EEG lain.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Analisis Metode Deep Learning Hibrida CNN-LSTM untuk Klasifikasi Aktivitas Manusia dan Potensinya pada Sinyal EEG</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/31_analisis_metode_deep_learning_hibrida_cnn_lstm_untuk_klasifikasi/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 21:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/31_analisis_metode_deep_learning_hibrida_cnn_lstm_untuk_klasifikasi/</guid>
      <description>Artikel ini mengulas metodologi deep learning hibrida Convolutional Neural Network (CNN) dan Long Short-Term Memory (LSTM) yang digunakan untuk pengenalan aktivitas manusia berdasarkan data sensor smartphone, serta mengeksplorasi relevansi dan potensi aplikasinya untuk klasifikasi sinyal Electroencephalogram (EEG).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Machine Learning vs Deep Learning: Apa Bedanya dan Kapan Digunakan?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/21_machine_learning_vs_deep_learning/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 16:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/21_machine_learning_vs_deep_learning/</guid>
      <description>Penjelasan perbedaan mendasar antara machine learning dan deep learning dari sisi struktur, kebutuhan data, dan aplikasi. Panduan memilih pendekatan yang tepat sesuai jenis data dan kompleksitas masalah.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transformer: Lompatan Besar dalam Pemrosesan Bahasa Mesin</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/18_transformer_lompatan_besar_pemrosesan_bahasa/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 14:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/18_transformer_lompatan_besar_pemrosesan_bahasa/</guid>
      <description>Transformer memperkenalkan mekanisme self-attention yang merevolusi pemrosesan bahasa alami dan mengatasi keterbatasan model RNN/LSTM. Artikel ini membahas keunggulan, tantangan, serta peran transformer dalam perkembangan model bahasa modern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dari ANN ke CNN dan RNN: Memahami Dunia Neural Network dalam Bahasa Sederhana</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/16_dari_ann_ke_cnn_dan_rnn/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 13:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/16_dari_ann_ke_cnn_dan_rnn/</guid>
      <description>Penjelasan evolusi neural network dari ANN, CNN, hingga RNN beserta turunan dan aplikasinya di dunia nyata. Panduan memilih jenis jaringan saraf sesuai kebutuhan data dan tujuan pemrosesan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memahami Artificial Neural Network: Fondasi Kecerdasan Buatan Modern</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/12_memahami_artificial_neural_network_fondasi_kecerdasan_buatan_modern/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 11:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/12_memahami_artificial_neural_network_fondasi_kecerdasan_buatan_modern/</guid>
      <description>ANN meniru cara kerja otak manusia untuk memproses dan belajar dari data melalui jaringan neuron buatan. Artikel ini membahas prinsip kerja, proses belajar, serta penerapan ANN dalam berbagai aplikasi modern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apa Itu Deep Learning? Cara Mesin Mengenali Gambar, Suara, dan Bahasa</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/22_apa_itu_deep_learning/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 10:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/22_apa_itu_deep_learning/</guid>
      <description>Deep learning memanfaatkan jaringan saraf berlapis untuk mengenali pola kompleks dari data besar seperti gambar, suara, dan bahasa. Artikel ini mengulas perbedaan dengan machine learning, aplikasi sehari-hari, serta kekuatan dan keterbatasannya.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
