<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Pemula on Danny Agus</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/pemula/</link>
    <description>Recent content in Pemula on Danny Agus</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.0</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 16:00:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/pemula/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Machine Learning vs Deep Learning: Apa Bedanya dan Kapan Digunakan?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/21_machine_learning_vs_deep_learning/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 16:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/21_machine_learning_vs_deep_learning/</guid>
      <description>Penjelasan perbedaan mendasar antara machine learning dan deep learning dari sisi struktur, kebutuhan data, dan aplikasi. Panduan memilih pendekatan yang tepat sesuai jenis data dan kompleksitas masalah.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jenis-Jenis Machine Learning: Bagaimana Mesin Belajar dari Data</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/20_jenis_jenis_machine_learning/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 15:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/20_jenis_jenis_machine_learning/</guid>
      <description>Penjelasan empat pendekatan utama machine learning—supervised, unsupervised, semi-supervised, dan reinforcement learning—beserta contoh aplikasinya. Panduan memilih metode yang sesuai dengan kebutuhan data dan masalah.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Machine Learning 101: Cara Mesin Belajar dari Data</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/19_machine_learning_101_cara_mesin_belajar_dari_data/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 15:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/19_machine_learning_101_cara_mesin_belajar_dari_data/</guid>
      <description>Penjelasan dasar tentang konsep, pendekatan, dan aplikasi machine learning dalam kehidupan sehari-hari. Dilengkapi perbandingan dengan pemrograman tradisional dan pengantar ke teknologi AI lanjutan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transformer: Lompatan Besar dalam Pemrosesan Bahasa Mesin</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/18_transformer_lompatan_besar_pemrosesan_bahasa/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 14:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/18_transformer_lompatan_besar_pemrosesan_bahasa/</guid>
      <description>Transformer memperkenalkan mekanisme self-attention yang merevolusi pemrosesan bahasa alami dan mengatasi keterbatasan model RNN/LSTM. Artikel ini membahas keunggulan, tantangan, serta peran transformer dalam perkembangan model bahasa modern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengenal LSTM dan GRU: Memori Panjang dalam Otak Mesin</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/17_mengenal_lstm_dan_gru_memori_panjang_dalam_otak_mesin/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 14:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/17_mengenal_lstm_dan_gru_memori_panjang_dalam_otak_mesin/</guid>
      <description>LSTM dan GRU memecahkan masalah memori jangka panjang pada RNN klasik dengan mekanisme gerbang cerdas. Artikel ini membahas keunggulan, aplikasi nyata, dan perbandingan efisiensi kedua arsitektur dalam pemrosesan data berurutan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dari ANN ke CNN dan RNN: Memahami Dunia Neural Network dalam Bahasa Sederhana</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/16_dari_ann_ke_cnn_dan_rnn/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 13:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/16_dari_ann_ke_cnn_dan_rnn/</guid>
      <description>Penjelasan evolusi neural network dari ANN, CNN, hingga RNN beserta turunan dan aplikasinya di dunia nyata. Panduan memilih jenis jaringan saraf sesuai kebutuhan data dan tujuan pemrosesan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>CNN dan RNN dalam Bahasa Sederhana</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/15_cnn_dan_rnn_dalam_bahasa_sederhana/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 13:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/15_cnn_dan_rnn_dalam_bahasa_sederhana/</guid>
      <description>Penjelasan sederhana tentang cara kerja CNN untuk pengolahan gambar dan RNN untuk data berurutan seperti teks atau suara. Dilengkapi perbandingan peran keduanya dan relevansinya dalam aplikasi sehari-hari.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengenal RNN: Bagaimana Mesin Mencerna Urutan dan Bahasa</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/14_mengenal_rnn_bagaimana_mesin_mencerna_urutan_dan_bahasa/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/14_mengenal_rnn_bagaimana_mesin_mencerna_urutan_dan_bahasa/</guid>
      <description>RNN memungkinkan mesin memahami data berurutan seperti teks dan suara dengan mengingat konteks sebelumnya. Artikel ini membahas cara kerja, aplikasi nyata, serta tantangan dan solusi dalam pengembangan RNN.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mengenal CNN: Cara Mesin Belajar Melihat Gambar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/13_mengenal_cnn_cara_mesin_belajar_melihat_gambar/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 11:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/13_mengenal_cnn_cara_mesin_belajar_melihat_gambar/</guid>
      <description>CNN memungkinkan mesin mengenali dan memahami gambar dengan memproses fitur visual secara bertahap. Artikel ini membahas prinsip kerja, aplikasi sehari-hari, dan dampak CNN dalam kecerdasan buatan modern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memahami Artificial Neural Network: Fondasi Kecerdasan Buatan Modern</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/12_memahami_artificial_neural_network_fondasi_kecerdasan_buatan_modern/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 11:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/12_memahami_artificial_neural_network_fondasi_kecerdasan_buatan_modern/</guid>
      <description>ANN meniru cara kerja otak manusia untuk memproses dan belajar dari data melalui jaringan neuron buatan. Artikel ini membahas prinsip kerja, proses belajar, serta penerapan ANN dalam berbagai aplikasi modern.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apa Itu Deep Learning? Cara Mesin Mengenali Gambar, Suara, dan Bahasa</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/22_apa_itu_deep_learning/</link>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 10:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/22_apa_itu_deep_learning/</guid>
      <description>Deep learning memanfaatkan jaringan saraf berlapis untuk mengenali pola kompleks dari data besar seperti gambar, suara, dan bahasa. Artikel ini mengulas perbedaan dengan machine learning, aplikasi sehari-hari, serta kekuatan dan keterbatasannya.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
